# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2022-2023, Xprobe Inc.
# This file is distributed under the same license as the Xorbits package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Xorbits \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-01-12 11:23+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.11.0\n"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:3
msgid "10 minutes to :code:`xorbits.pandas`"
msgstr "十分钟入门 :code:`xorbits.pandas`"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:7
msgid ""
"This is a short introduction to :code:`xorbits.pandas` which is "
"originated from pandas' quickstart."
msgstr "本文旨在帮助用户快速上手 :code:`xorbits.pandas`，文章内容部分来源于 pandas 的文档。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:9
msgid "Customarily, we import and init as follows:"
msgstr "通常我们先 import 并初始化 xorbits"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:19
msgid "Object creation"
msgstr "创建对象"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:21
msgid ""
"Creating a :class:`Series` by passing a list of values, letting it create"
" a default integer index:"
msgstr "用 list 创建 Series，此时系统会默认自动生成整数索引："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:29
msgid ""
"Creating a :class:`DataFrame` by passing an array, with a datetime index "
"and labeled columns:"
msgstr "用 NumPy array 创建 DataFrame，自定义列名，并使用自定义的日期时间索引："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:38
msgid ""
"Creating a :class:`DataFrame` by passing a dict of objects that can be "
"converted to series-like."
msgstr "用 dict 创建 DataFrame："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:49
msgid "The columns of the resulting :class:`DataFrame` have different dtypes."
msgstr "创建出的 DataFrame 的每一列将具有不同的类型。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:57
msgid "Viewing data"
msgstr "浏览数据"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:59
msgid "Here is how to view the top and bottom rows of the frame:"
msgstr "查看 DataFrame 头部和尾部数据："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:66
msgid "Display the index, columns:"
msgstr "展示索引与列名："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:74
msgid ""
":meth:`DataFrame.to_numpy` gives a ndarray representation of the "
"underlying data. Note that this can be an expensive operation when your "
":class:`DataFrame` has columns with different data types, which comes "
"down to a fundamental difference between DataFrame and ndarray: "
"**ndarrays have one dtype for the entire ndarray, while DataFrames have "
"one dtype per column**. When you call :meth:`DataFrame.to_numpy`, "
":code:`xorbits.pandas` will find the ndarray dtype that can hold *all* of"
" the dtypes in the DataFrame. This may end up being ``object``, which "
"requires casting every value to a Python object."
msgstr ""
"调用 :meth:`DataFrame.to_numpy` 可以 ndarray 的形式返回 DataFrame 的数据。"
"需要注意的是，当 DataFrame 的各个列为不同的类型时，这个操作将会非常耗时。这个"
"现象是由于 DataFrame 和 ndarray 的本质区别造成的：**ndarray 仅有一种类型，"
"而 DataFrame 则是每一列有一种类型**。当你调用 :meth:`DataFrame.to_numpy` 时，"
":code:`xorbits.pandas` 将会根据 DataFrame 各个列的类型推导出返回的 ndarray 的"
"类型。当返回的 ndarray 类型为 object 时，系统将需要把 DataFrame 中的每一个值转"
"为一个 Python 对象。"


#: ../../source/getting_started/pandas.rst:82
msgid ""
"For ``df``, our :class:`DataFrame` of all floating-point values, "
":meth:`DataFrame.to_numpy` is fast and doesn't require copying data."
msgstr ""
"对于 ``df``， 由于它是全部由浮点数构成的 :class:`DataFrame`，"
":meth:`DataFrame.to_numpy` 将非常高效，且不需要复制任何数据。"


#: ../../source/getting_started/pandas.rst:89
msgid ""
"For ``df2``, the :class:`DataFrame` with multiple dtypes, "
":meth:`DataFrame.to_numpy` is relatively expensive."
msgstr ""
"对于 ``df2``，由于它包含了不同类型的列，:meth:`DataFrame.to_numpy` 的"
"开销相对会更多。"


#: ../../source/getting_started/pandas.rst:98
msgid ""
":meth:`DataFrame.to_numpy` does *not* include the index or column labels "
"in the output."
msgstr ":meth:`DataFrame.to_numpy` 的结果中*不*包含索引和列名。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:101
msgid ":func:`~DataFrame.describe` shows a quick statistic summary of your data:"
msgstr ":func:`~DataFrame.describe` 可以用来快速查看数据的统计摘要："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:107
msgid "Sorting by an axis:"
msgstr "按轴排序："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:113
msgid "Sorting by values:"
msgstr "按值排序"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:120
msgid "Selection"
msgstr "选择数据"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:124
msgid ""
"While standard Python expressions for selecting and setting are intuitive"
" and come in handy for interactive work, for production code, we "
"recommend the optimized :code:`xorbits.pandas` data access methods, "
"``.at``, ``.iat``, ``.loc`` and ``.iloc``."
msgstr ""
"尽管交互式用法下，标准的 Python 表达式可以非常直观且方便地选取或设置数据。对于生产"
"代码，我们还是推荐经过优化的 :code:`xorbits.pandas` 数据访问方法，如：``.at``、 "
"``.iat``、 ``.loc`` 以及 ``.iloc``。"


#: ../../source/getting_started/pandas.rst:131
msgid "Getting"
msgstr "获取数据"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:133
msgid ""
"Selecting a single column, which yields a :class:`Series`, equivalent to "
"``df.A``:"
msgstr "选择单列数据，返回一个 :class:`Series` 对象，与 ``df.A`` 等效："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:139
msgid "Selecting via ``[]``, which slices the rows:"
msgstr "用 ``[]`` 选择多列数据："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:148
msgid "Selection by label"
msgstr "按标签选择数据"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:150
msgid "For getting a cross section using a label:"
msgstr "按标签选择一列数据："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:156
msgid "Selecting on a multi-axis by label:"
msgstr "按标签选择多列数据："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:162
msgid "Showing label slicing, both endpoints are *included*:"
msgstr "按标签切片，结果*包含*起始点与结束点："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:169
msgid "Reduction in the dimensions of the returned object:"
msgstr "数据降维："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:175
msgid "For getting a scalar value:"
msgstr "提取标量："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:181
#: ../../source/getting_started/pandas.rst:226
msgid "For getting fast access to a scalar (equivalent to the prior method):"
msgstr "快速访问标量（与上述提取标量方法等效）："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:188
msgid "Selection by position"
msgstr "按位置选择数据"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:190
msgid "Select via the position of the passed integers:"
msgstr "按坐标选择数据："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:196
msgid "By integer slices, acting similar to python:"
msgstr "按切片选择数据，与 Python 类似："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:202
msgid "By lists of integer position locations, similar to the python style:"
msgstr "以坐标列表选择数据，与 Python 类似："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:208
msgid "For slicing rows explicitly:"
msgstr "行切片："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:214
msgid "For slicing columns explicitly:"
msgstr "列切片："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:220
msgid "For getting a value explicitly:"
msgstr "获取指定坐标对应的值："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:233
msgid "Boolean indexing"
msgstr "布尔索引"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:235
msgid "Using a single column's values to select data."
msgstr "用单列的值选择数据："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:241
msgid "Selecting values from a DataFrame where a boolean condition is met."
msgstr "选择 DataFrame 里满足条件的值："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:249
msgid "Operations"
msgstr "运算"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:252
msgid "Stats"
msgstr "统计"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:254
msgid "Operations in general *exclude* missing data."
msgstr "一般情况下，运算时会*排除*缺失值。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:256
msgid "Performing a descriptive statistic:"
msgstr "进行描述性统计："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:262
msgid "Same operation on the other axis:"
msgstr "在另一个轴上执行同样的操作"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:269
msgid ""
"Operating with objects that have different dimensionality and need "
"alignment. In addition, :code:`xorbits.pandas` automatically broadcasts "
"along the specified dimension."
msgstr ""
"不同维度对象运算时，要先对齐。此外，:code:`xorbits.pandas` 会自动沿指定"
"维度广播。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:280
msgid "Apply"
msgstr "应用函数"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:282
msgid "Applying functions to the data:"
msgstr "在 DataFrame 上应用函数："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:289
msgid "String Methods"
msgstr "字符串方法"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:291
msgid ""
"Series is equipped with a set of string processing methods in the `str` "
"attribute that make it easy to operate on each element of the array, as "
"in the code snippet below. Note that pattern-matching in `str` generally "
"uses `regular expressions <https://docs.python.org/3/library/re.html>`__ "
"by default (and in some cases always uses them)."
msgstr ""
"Series 的 str 属性包含一系列字符串处理方法，方便用户对每一个元素应用特定字符串操作。"
"如下列代码所示。注意，str 的模式匹配默认"
"使用 `正则表达式 <https://docs.python.org/3/library/re.html>`__"
"（且在某些情况下仅支持正则表达式）。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:303
msgid "Merge"
msgstr "合并操作"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:306
msgid "Concat"
msgstr "结合"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:308
msgid ""
":code:`xorbits.pandas` provides various facilities for easily combining "
"together Series and DataFrame objects with various kinds of set logic for"
" the indexes and relational algebra functionality in the case of join / "
"merge-type operations."
msgstr ""
":code:`xorbits.pandas` 提供了多种将 Series、DataFrame 对象组合在一起的功能，"
"用索引与关联代数功能的多种设置逻辑可执行连接（join）与合并（merge）操作。"


#: ../../source/getting_started/pandas.rst:313
msgid "Concatenating :code:`xorbits.pandas` objects together with :func:`concat`:"
msgstr "使用 :func:`concat` 结合多个 :code:`xorbits.pandas` 对象："


#: ../../source/getting_started/pandas.rst:326
msgid ""
"Adding a column to a :class:`DataFrame` is relatively fast. However, "
"adding a row requires a copy, and may be expensive. We recommend passing "
"a pre-built list of records to the :class:`DataFrame` constructor instead"
" of building a :class:`DataFrame` by iteratively appending records to it."
msgstr ""
"为 :class:`DataFrame` 新增一列相对较快。而新增一行由于需要数据复制，可能开销较大。"
"因此在创建 DataFrame 时，不推荐迭代追加行，推荐在创建时将所有的行以列表形式传入。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:332
msgid "Join"
msgstr "连接"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:334
msgid "SQL style merges."
msgstr "类 SQL 的合并操作。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:344
msgid "Another example that can be given is:"
msgstr "这里还有一个例子："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:355
msgid "Grouping"
msgstr "分组"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:357
msgid ""
"By \"group by\" we are referring to a process involving one or more of "
"the following steps:"
msgstr "\"group by\" 指的是下面的一步或多步处理："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:360
msgid "**Splitting** the data into groups based on some criteria"
msgstr "**分组**： 按条件将数据分为多组"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:361
msgid "**Applying** a function to each group independently"
msgstr "**应用函数**：在每个分组上分别应用函数"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:362
msgid "**Combining** the results into a data structure"
msgstr "**合并**：将结果合并为一个数据结构"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:375
msgid ""
"Grouping and then applying the "
":meth:`~xorbits.pandas.groupby.DataFrameGroupBy.sum` function to the "
"resulting groups."
msgstr ""
"先分组，而后用 :meth:`~xorbits.pandas.groupby.DataFrameGroupBy.sum` 函数"
"计算每一组的汇总数据。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:383
msgid ""
"Grouping by multiple columns forms a hierarchical index, and again we can"
" apply the `sum` function."
msgstr ""
"用多列作为分组依据，生成多层索引，再应用 `sum` 函数。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:391
msgid "Plotting"
msgstr "可视化"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:393
msgid "We use the standard convention for referencing the matplotlib API:"
msgstr "我们使用 matplotlib API 的标准约定："

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:409
msgid ""
"On a DataFrame, the :meth:`~DataFrame.plot` method is a convenience to "
"plot all of the columns with labels:"
msgstr "DataFrame 的 :meth:`~DataFrame.plot` 方法可以方便地可视化所有带标签的列"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:424
msgid "Getting data in/out"
msgstr "数据输入 / 输出"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:427
msgid "CSV"
msgstr "CSV"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:429
msgid "Writing to a csv file."
msgstr "写 csv 文件。"

#: ../../source/getting_started/pandas.rst:435
msgid "Reading from a csv file."
msgstr "读 csv 文件。"
